\chapter*{Реферат}
\thispagestyle{plain}

Пояснительная записка содержит ХХХ  страниц (из них XX страниц приложений).   Количество использованных источников~-- 15. Количество приложений~-- Х.

Ключевые слова: лямбда-исчисление, абстрактная вычислительная машина, интерпретатор, рефокусировка, редукционная семантика, редекс, декомпозиция.

Целью данной работы является исследование и реализация абстрактной вычислительной машины на основе рефокусировки в лямбда-выражении с вызовом по значению.

В первой главе проводится обзор и анализ редукционных семантик, в частности лямбда-исчисления, и способы их вычисления. 

Во второй главе описываются использованные и разработанные модели интерпретаторов, алгоритмы и методы  вычисления лямбда-исчисления.

В третьей главе приводится описание программной реализации и экспериментальной проверки реализованной абстрактной вычислительной машины.
